我個朋友係咪俾人利用咗當咗洗黑錢工具？

事關我朋友喺fb搵工 見到有份工係話核對資料 咁佢去到對咗樣對咗身分證 最後程序就係要拎佢張銀行卡 拎完喇 佢個老細就話俾我朋友知張銀行卡嘅密碼 叫佢過數落指定戶口 同埋拎現金出黎當面俾返啲錢佢 呢啲程序有冇涉及刑事或者其他罪行？

你朋友

我的朋友不是我 佢驚到喊

點會唔係洗錢？

聽佢話做一次得300 我先唔會咁樣拎自己黎教飛

你朋友即係你

建議你去報定案先

咁我叫佢去備案先

洗黑錢 仲要淨係得300

正路係咁，否則就洗定個8月15先

即刻報驚 變做污點證人
打擊罪案 下年傑青都有得你攞

我叫佢報驚 佢驚自己已經衰咗自投羅網

咁咪唔好做囉

佢話要對月結單又要對住址證明 似借財仔？

佢個老細話牽涉60000蚊銀碼 呢鑊嘢實收1500 已經過咗40000幾落人地戶口 再拎咗兩萬出黎

聽佢講話對資料過陣問佢拎銀行卡 條友問拎黎做咩 仲問幾時俾返佢 但完全冇透露過任何密碼

呢單嘢會唔會係涉及盜竊或者其他罪行？

推

有冇師兄解答下小弟嘅疑惑